<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>The Cold Tone</title><link>https://1kyte.github.io/blog/</link><description>Recent content on The Cold Tone</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 16:41:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://1kyte.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>What Is Opensource</title><link>https://1kyte.github.io/blog/posts/what-is-opensource/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:41:33 +0800</pubDate><guid>https://1kyte.github.io/blog/posts/what-is-opensource/</guid><description>这两天互联网论坛社交网络和相关新闻全都被一件事刷屏了，那就是Java的Log4j库的一个极其严重的漏洞问题，因为很多以Java为编程语言的产品都使用了这个库，所以导致影响面非常之广，在全球都造成了不小的影响力。各大小厂都在紧急的排查并且修理这个漏洞，以免对产品用户造成严重影响。 具体情况可以见这篇文章：https://sspai.com/post/70394
今天我想讨论的并不是这个漏洞本身，而是这个Log4j项目其实是个开源项目，能够被这么广泛的应用也是说明它本身是有很大的技术价值的。开源项目顾名思义，就是代码完全对外开放，能使用代码到什么程度要看这个项目要求遵循的许可是哪一种，不过不论是哪一种许可，开源项目的开端都是技术人员发现并尝试解决现有商业技术并未解决或者是解决需要付出高昂的代价的这一问题，而创建的项目。开源的本质是分享，交流，也希望更多人参与进来一起维护和完善这个开源项目。但是现在的开源项目，有名一些的已经商业化，或者开源项目的作者借此找到了不错的工作，这些都是令人高兴的事情。但是更多的开源项目需要面对的问题，却是要花费项目管理者自己额外的精力和时间，去维护这个项目。使用者可能会提出各种各样的issue给开发者，开发者需要花时间和精力去检查修复这些问题，而获得的金钱受益可能是0。
诚然，优秀的开源项目能够带给开发者好名声，甚至在求职过程中也能作为加分的亮点，但是在有固定工作以后，开源项目的维护和开发新功能满足用户，就成了一个麻烦的事情。因为开发者一开始很有可能只是一个人，后续如果没有人参与的话，开源项目很有可能会被搁置，因为人的精力是有限的，不可能除开上班以外，还有大量的精力去处理别的事情。就算是开发者这些都可以做到，项目本身得不到资金支持或者不能变现，也是对项目的一种损害，因为想要长期运营或者持续维护的项目，基本都需要人力物力金钱的支撑。做得好的话，开发者更多的情况只能收获名声，做的不好的话，可能还会被责备，使用者也会变少。可以说开源项目是用爱发电，甚至大多数白嫖的人还要把项目本身的问题归结于开发者本身，这样看起来是一件吃力不讨好的问题。
不过确实要承认的是，愿意做开源项目的开发者，多多少少内心都有些理想主义，愿意为技术社区贡献自己的一份力量。他们大多数并不在意这个东西能够给自己带来多少金钱受益，更多的是想要给广大其他同行带来一些工作上的便利和创新想法的实施。
就我自己而言，如果我有经验有能力有时间，我也愿意成为开源项目的一员。参与开源项目，并不是说为了赚多少钱，更多的是想为行业的进步，做出自己的一些贡献。至少开源项目，不会以KPI来衡量开发者，它是一个技术人交流和展示自己的一个平台，是一个比较纯粹的地方。</description></item><item><title>My First Post</title><link>https://1kyte.github.io/blog/posts/my-first-post/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:11:30 +0800</pubDate><guid>https://1kyte.github.io/blog/posts/my-first-post/</guid><description>It is for test.</description></item></channel></rss>